美軍艦開啟識別系統公布通過台海

美國兩艘軍艦穿越台灣海峽，今次更開啟了船舶自動識別系統，直接向外界公布它的行蹤。

美國海軍驅逐艦—勞倫斯號和斯特西姆號，周日由南向北穿越台灣海峽，亦是美國軍艦去年七月以來的第七次。美軍第七艦隊發言人說，行動展示美國致力維護印太地區的自由和開放。

有軍事專家指，今次美國軍艦開啟了船舶自動識別系統，讓一般民眾都可以透過船隻追縱網站發現軍艦位置和航行路線，行動顯然比之前來得高調，專家認為美國藉此強調台海是國際海域。

在北京，外交部發言人指，台灣問題是中美關係最敏感的問題，會密切注視事件，並已向美國表示關注。

之前唔係話通過台海就郁手咩?

绿媒欢呼美军舰昨日过台海 岛内网友：做替死鬼还傻笑
019-04-29 17:11:17 来源：中国新闻网

大陸狗打飛機打得幾high

辽宁舰穿越台湾海峡，背后有几重警告
人民日报中央厨房侠客岛
2017年01月12日 09:45

明串支那，驚支那套垃圾雷達掃唔到

大陸艦開黑煙系統

明顯係以往通過好多次，某大國都唔知，家陣索性比全世界知

cls係咪倒轉左講

今年1月起每個月尾USN都有船過台灣海峽
但次次支那都係慢人幾拍 人地講完先出嚟話自己「高度關注」
甚至係美國佬自己講返出嚟先再出聲
係真係咁撚忍得口定係乜柒都睇唔到又要扮睇到
大家估啦

中国雷達最強大

唔開IFF, 過完支那都睇唔到.

唔開怕你睇唔到唔識報炸

上次支咁串戰機飛去對面海

有排巡

都已經唔係今個月既事啦由上年年中開始海空同時挑釁啦乜叉都係美軍公佈/台灣公佈先，再岀嚟講兩句，我就真係唔知主權係邊啦

中咗幾多咀炮都唔知